\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}






%%%%%%%%%%%%%%%%%%THEME DEFINITION%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Available Keys:
%style: Color scheme of the presentation
%logo: Logos used
%colorspace: RGB or CMYK
%nologoheader
%
%Available Options:
%ELSYS
%Masch: Maschinen
%Mech: Mechatronische Systeme
%Mod: Modellbasierte Systemoptimierung
%LE: Leistungselektronik
%ES: Embedded Systems
%


\usetheme[style=LE, nologoheader]{ELSYS}


%%%https://github.com/gallandarakhneorg/tex-templates/blob/master/presentations/le2i-utbm/beamerthemeLE2IUTBM.sty



%%%%%%%%%%%%%%%%%%INCLUDE YOUR PACKAGES%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\newcommand{\matr}[1]{\mathbf{#1}} % undergraduate algebra version
%\newcommand{\matr}[1]{#1}          % pure math version
%\newcommand{\matr}[1]{\bm{#1}}     % ISO complying version
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,numbers=left, numberstyle=\tiny, frame=tblr, backgroundcolor=\color{gray_light}, classoffset=0,
	morekeywords={for,to, begin, end, do},keywordstyle=\color{primary},
	classoffset=1,}
\usepackage[square,sort,comma,numbers]{natbib}
\bibliographystyle{unsrtnat}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%BEGIN DOCUMENT%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\title[Kurzer Title]{Langer Titel des Vortrags}
\subtitle{Auch Untertitel sind möglich}
\author{Prof. Dr. Autorname-Hier}
\institute{Technische Hochschule Nürnberg}
\date{\today}


\frame{\titlepage}

\begin{frame}
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
	\tableofcontents
\end{frame}


\section{Beispielkapitel}
\subsection{Blöcke und Spalten}
\frame{
\titlesectionsubsection
\begin{columns}[t, totalwidth=1.02\textwidth]
	\begin{column}{0.45\linewidth}
	\begin{block}{Block Spalte Überschrift}
		\begin{itemize}
			\item Stichpunkt
			\item Formel
		\end{itemize}
	\begin{equation}
	a=\int_{0}^{\infty}B\cdot dt
	\end{equation}
	\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.45\linewidth}
\begin{enumerate}
	\item Nummerierte Liste
	\item Nummerierte Liste
	\item Nummerierte Liste
	\item Nummerierte Liste
	\item Nummerierte Liste
	\item Nummerierte Liste
\end{enumerate}
\end{column}
\end{columns}
\begin{alertblock}{Block Ganze Breite Überschrift}
	\begin{itemize}
		\item Inhalt
		\subitem{Unterpunkt}
	\end{itemize}
\end{alertblock}
}


\subsection{Bilder und weitere Blöcke}
\frame{
\titlesectionsubsection
\begin{columns}[t, totalwidth=1.02\textwidth]
	\begin{column}{0.5\linewidth}
\begin{exampleblock}{Zitat}
\textit{\glqq{}Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. .\grqq} --Platon
\end{exampleblock}
\end{column}
%\pause
	\begin{column}{0.5\linewidth}
		\begin{figure}
			\centering
		%\includegraphics[scale=0.25]{Platon-1}
		\caption{Platon}
		\end{figure}
	\end{column}
\end{columns}

}
%\frame{\titlesectionsubsection
%	Each frame should have a title. \cite{CITE1}
%	http://programming-r-pro-bro.blogspot.de/2011/11/create-your-own-beamer-template.html\\
%	https://github.com/benjamin-weiss/hsrmbeamertheme/blob/master/hsrm-beamer-demo.pdf\\
%	Beamercolor with options:
%	https://tex.stackexchange.com/questions/294714/how-to-create-a-colour-option-in-custom-beamer-theme
%}
%\subsection{Unterkapitel 1.2}
%\frame{\frametitle{Todo}
%	Each frame should have a title.
%	http://programming-r-pro-bro.blogspot.de/2011/11/create-your-own-beamer-template.html\\
%	https://github.com/benjamin-weiss/hsrmbeamertheme/blob/master/hsrm-beamer-demo.pdf\\
%	Beamercolor with options:
%	https://tex.stackexchange.com/questions/294714/how-to-create-a-colour-option-in-custom-beamer-theme
%}
\subsection{TikZ Zeichnungen einfügen}
\frame{
	\frametitle{TikZ: Zeichnungen einf\"ugen}
	\framesubtitle{Hier kommt ein passender Untertitel dazu}
	\begin{figure}
		\begin{adjustbox}{max totalsize={\textwidth}{\textheight},center}

			\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
			\draw  (0,0) rectangle ++(3,1) node[midway] {Samples};
			\draw  (0,-2) rectangle ++(3,1) node[midway] {FEA-Solver};
			\draw  (+3.5,0) rectangle ++(2,1) node[midway] {MOP};
			\draw[dashed]  (-0.5,1.5)node[above right]{Sensitivity Analysis} rectangle (6,-2.5);
			\draw[-triangle 45] (-1,0.5) node[above] {$\vec x$}-- (0,0.5);
			\draw[-triangle 45] (1,0) -- (1,-1)node[above left] {$x_i$};
			\draw[-triangle 45] (2,-1)-- (2,0) node[below right] {$y_i$};
			\draw[-triangle 45] (3,0.5) -- (3.5,0.5);%\pause
			\draw[dashed]  (7,1.5)node[above right]{Optimization} rectangle (12.5,-2.5);
			\draw  (7.5,-2) rectangle ++(2,1) node[midway] {MOP};
			\draw[dashed, -triangle 45] (4.5,0) -- (4.5,-1.5) -- (7.5,-1.5);
			\draw[-triangle 45] (5.5,0.5) -- (7.5,0.5) node [midway, above]{$\vec x_{red}$};
			\draw (7.5,0) rectangle ++(2.2,1) ;
			\node[text width=2] at (7.55,0.5) {global \\Optimization};
			\draw (10,0) rectangle ++(2.2,1) ;
			\node[text width=2]  at (10.06,0.5) {local \\Optimization};
			\draw[-triangle 45] (8,0) -- (8,-1)node[above left] {$x_i$};
			\draw[-triangle 45] (9,-1)-- (9,0) node[below right] {$f(x_i)$};
			\draw[-triangle 45] (9.7,0.5) -- (10,0.5);
			\draw[-triangle 45] (12.2,0.5) -- (13,0.5) node[above] {$\vec x_{opt}$};
			%\onslide<1->%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%!!!!!!
			\end{tikzpicture}
		\end{adjustbox}
		\caption{Just an example}
	\end{figure}
}



\subsection{Tabellen}
\frame{\titlesectionsubsection

\begin{table}[h]
	\setlength{\arrayrulewidth}{1.5px}
	\setlength{\tabcolsep}{10pt}
	\centering
	\begin{tabular}{lcccccc} \bottomrule
		H1 & H2 & H3 & H4 & H5 & H6 & H7\\ \bottomrule
		a & b & c & d & e & f & g \\
		& 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Tabelle mit wichtigen Informationen \cite{CITE1}}
\end{table}}

\subsection{Source Code}
\begin{frame}[fragile, plain]
\titlesectionsubsection
	\begin{lstlisting}
for i:=maxint to 0 do
begin
	{Nothing}
end;
\end{lstlisting}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%FINAL PAGE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\finalpage{Add message here newline with \\ line separation with \\[distance]}
\finalpage{Vielen Dank f\"ur \\[0.5ex]Ihre Aufmerksamkeit!}
\begin{frame}[t, allowframebreaks]
\frametitle{References}
\bibliography{example}
\end{frame}
\end{document}
